[
    {
      "id": 1,
      "division": "arabe",
      "question": "ما هي أول غزوة قادها النبي محمد بعد الهجرة؟",
      "matiere": "غزوات النبي محمد",
      "answers": [
        "غزوة وتر"
      ],
      "correctAnswer": "غزوة وتر",
      "explanation": "غزوة وتر كانت أول غزوة قادها النبي محمد صلى الله عليه وسلم بعد الهجرة."
    },
    {
      "id": 2,
      "division": "arabe",
      "question": "في أي عام وقعت غزوة بدر الكبرى؟",
      "matiere": "غزوات النبي محمد",
      "answers": [
        "السنة الثانية للهجرة",
        "السنة الثالثة للهجرة",
        "السنة الرابعة للهجرة",
        "السنة الخامسة للهجرة"
      ],
      "correctAnswer": "السنة الثانية للهجرة",
      "explanation": "غزوة بدر الكبرى وقعت في السنة الثانية للهجرة."
    },
    {
      "id": 3,
      "division": "arabe",
      "question": "متى وقعت غزوة خندق؟",
      "matiere": "غزوات النبي محمد",
      "answers": [
        "السنة الثالثة للهجرة",
        "السنة الرابعة للهجرة",
        "السنة الخامسة للهجرة",
        "السنة السادسة للهجرة"
      ],
      "correctAnswer": "السنة الخامسة للهجرة",
      "explanation": "غزوة خندق وقعت في السنة الخامسة للهجرة."
    },
    {
      "id": 4,
      "division": "arabe",
      "question": "ما هي الغزوة التي وقعت بعد فتح مكة؟",
      "matiere": "غزوات النبي محمد",
      "answers": [
        "غزوة تبوك",
        "غزوة الأحزاب",
        "غزوة خيبر",
        "غزوة حنين"
      ],
      "correctAnswer": "غزوة تبوك",
      "explanation": "غزوة تبوك وقعت بعد فتح مكة."
    },
    {
      "id": 5,
      "division": "arabe",
      "question": "متى وقعت غزوة مؤتة؟",
      "matiere": "غزوات النبي محمد",
      "answers": [
        "السنة الثالثة للهجرة",
        "السنة الرابعة للهجرة",
        "السنة الخامسة للهجرة",
        "السنة السادسة للهجرة"
      ],
      "correctAnswer": "السنة الثالثة للهجرة",
      "explanation": "غزوة مؤتة وقعت في السنة الثالثة للهجرة."
    },
    {
      "id": 6,
      "division": "arabe",
      "question": "متى وقعت غزوة تبوك؟",
      "matiere": "غزوات النبي محمد",
      "answers": [
        "السنة السادسة للهجرة",
        "السنة السابعة للهجرة",
        "السنة الثامنة للهجرة",
        "السنة العاشرة للهجرة"
      ],
      "correctAnswer": "السنة الثامنة للهجرة",
      "explanation": "غزوة تبوك وقعت في السنة الثامنة للهجرة."
    },
    {
        "id": 7,
        "division": "arabe",
        "question": "في أي سنة وقعت غزوة الأحزاب؟",
        "matiere": "غزوات النبي محمد",
        "answers": [
          "السنة الرابعة للهجرة",
          "السنة الخامسة للهجرة",
          "السنة السادسة للهجرة",
          "السنة السابعة للهجرة"
        ],
        "correctAnswer": "السنة الخامسة للهجرة",
        "explanation": "غزوة الأحزاب وقعت في السنة الخامسة للهجرة."
      },
      {
        "id": 8,
        "division": "arabe",
        "question": "متى وقعت غزوة خيبر؟",
        "matiere": "غزوات النبي محمد",
        "answers": [
          "السنة الثالثة للهجرة",
          "السنة الرابعة للهجرة",
          "السنة الخامسة للهجرة",
          "السنة السادسة للهجرة"
        ],
        "correctAnswer": "السنة السادسة للهجرة",
        "explanation": "غزوة خيبر وقعت في السنة السادسة للهجرة."
      },
      {
        "id": 9,
        "division": "arabe",
        "question": "ما هي الغزوة التي وقعت بعد غزوة حنين؟",
        "matiere": "غزوات النبي محمد",
        "answers": [
          "غزوة تبوك",
          "غزوة الأحزاب",
          "غزوة خيبر",
          "غزوة حنين"
        ],
        "correctAnswer": "غزوة تبوك",
        "explanation": "غزوة تبوك وقعت بعد غزوة حنين."
      },
      {
        "id": 10,
        "division": "arabe",
        "question": "في أي سنة وقعت غزوة مؤتة؟",
        "matiere": "غزوات النبي محمد",
        "answers": [
          "السنة الثالثة للهجرة",
          "السنة الرابعة للهجرة",
          "السنة الخامسة للهجرة",
          "السنة السادسة للهجرة"
        ],
        "correctAnswer": "السنة الثالثة للهجرة",
        "explanation": "غزوة مؤتة وقعت في السنة الثالثة للهجرة."
      },
      {
        "id": 11,
        "division": "arabe",
        "question": "في أي سنة وقعت غزوة مؤتة؟",
        "matiere": "غزوات النبي محمد",
        "answers": [
          "السنة الثالثة للهجرة",
          "السنة الرابعة للهجرة",
          "السنة الخامسة للهجرة",
          "السنة السادسة للهجرة"
        ],
        "correctAnswer": "السنة الثالثة للهجرة",
        "explanation": "غزوة مؤتة وقعت في السنة الثالثة للهجرة."
      },
      {
        "id": 12,
        "division": "arabe",
        "question": "ما هي الغزوة التي وقعت بعد فتح مكة؟",
        "matiere": "غزوات النبي محمد",
        "answers": [
          "غزوة تبوك",
          "غزوة الأحزاب",
          "غزوة خيبر",
          "غزوة حنين"
        ],
        "correctAnswer": "غزوة تبوك",
        "explanation": "غزوة تبوك وقعت بعد فتح مكة."
      },
      {
        "id": 13,
        "division": "arabe",
        "question": "متى وقعت غزوة تبوك؟",
        "matiere": "غزوات النبي محمد",
        "answers": [
          "السنة السادسة للهجرة",
          "السنة السابعة للهجرة",
          "السنة الثامنة للهجرة",
          "السنة العاشرة للهجرة"
        ],
        "correctAnswer": "السنة الثامنة للهجرة",
        "explanation": "غزوة تبوك وقعت في السنة الثامنة للهجرة."
      },
      {
        "id": 14,
        "division": "arabe",
        "question": "في أي سنة وقعت غزوة الأحزاب؟",
        "matiere": "غزوات النبي محمد",
        "answers": [
          "السنة الرابعة للهجرة",
          "السنة الخامسة للهجرة",
          "السنة السادسة للهجرة",
          "السنة السابعة للهجرة"
        ],
        "correctAnswer": "السنة الخامسة للهجرة",
        "explanation": "غزوة الأحزاب وقعت في السنة الخامسة للهجرة."
      },
      {
        "id": 15,
        "division": "arabe",
        "question": "متى وقعت غزوة خيبر؟",
        "matiere": "غزوات النبي محمد",
        "answers": [
          "السنة الثالثة للهجرة",
          "السنة الرابعة للهجرة",
          "السنة الخامسة للهجرة",
          "السنة السادسة للهجرة"
        ],
        "correctAnswer": "السنة السادسة للهجرة",
        "explanation": "غزوة خيبر وقعت في السنة السادسة للهجرة."
      }
      ,
      {
        "id": 16,
        "division": "arabe",
        "question": "ما هي الغزوة التي وقعت بعد غزوة حنين؟",
        "matiere": "غزوات النبي محمد",
        "answers": [
          "غزوة تبوك",
          "غزوة الأحزاب",
          "غزوة خيبر",
          "غزوة حنين"
        ],
        "correctAnswer": "غزوة تبوك",
        "explanation": "غزوة تبوك وقعت بعد غزوة حنين."
      },
      {
        "id": 17,
        "division": "arabe",
        "question": "في أي سنة وقعت غزوة حنين؟",
        "matiere": "غزوات النبي محمد",
        "answers": [
          "السنة الرابعة للهجرة",
          "السنة الخامسة للهجرة",
          "السنة السادسة للهجرة",
          "السنة السابعة للهجرة"
        ],
        "correctAnswer": "السنة السادسة للهجرة",
        "explanation": "غزوة حنين وقعت في السنة السادسة للهجرة."
      },
      {
        "id": 18,
        "division": "arabe",
        "question": "متى وقعت غزوة مؤتة؟",
        "matiere": "غزوات النبي محمد",
        "answers": [
          "السنة الثالثة للهجرة",
          "السنة الرابعة للهجرة",
          "السنة الخامسة للهجرة",
          "السنة السادسة للهجرة"
        ],
        "correctAnswer": "السنة الثالثة للهجرة",
        "explanation": "غزوة مؤتة وقعت في السنة الثالثة للهجرة."
      },
      {
        "id": 19,
        "division": "arabe",
        "question": "في أي سنة وقعت غزوة تبوك؟",
        "matiere": "غزوات النبي محمد",
        "answers": [
          "السنة السادسة للهجرة",
          "السنة السابعة للهجرة",
          "السنة الثامنة للهجرة",
          "السنة العاشرة للهجرة"
        ],
        "correctAnswer": "السنة الثامنة للهجرة",
        "explanation": "غزوة تبوك وقعت في السنة الثامنة للهجرة."
      },
      {
        "id": 20,
        "division": "arabe",
        "question": "في أي سنة وقعت غزوة الأحزاب؟",
        "matiere": "غزوات النبي محمد",
        "answers": [
          "السنة الرابعة للهجرة",
          "السنة الخامسة للهجرة",
          "السنة السادسة للهجرة",
          "السنة السابعة للهجرة"
        ],
        "correctAnswer": "السنة الخامسة للهجرة",
        "explanation": "غزوة الأحزاب وقعت في السنة الخامسة للهجرة."
      }
    ,
      {
        "id": 21,
        "division": "arabe",
        "question": "في أي غزوة تم تنفيذها ردًا على خيانة بني قريظة؟",
        "matiere": "غزوات النبي محمد",
        "answers": [
          "غزوة بدر",
          "غزوة أحد",
          "غزوة الخندق",
          "غزوة خيبر"
        ],
        "correctAnswer": "غزوة خيبر",
        "explanation": "تم تنفيذ غزوة خيبر ردًا على خيانة بني قريظة."
      }
     ,
     {
        "id": 22,
        "division": "arabe",
        "question": "في أي غزوة تلقى النبي محمد وحيًا يتعلق بموضوع تناول الغنائم؟",
        "matiere": "غزوات النبي محمد",
        "answers": [
          "غزوة بدر",
          "غزوة أحد",
          "غزوة الخندق",
          "غزوة خيبر"
        ],
        "correctAnswer": "غزوة الخندق",
        "explanation": "تلقى النبي محمد وحيًا يتعلق بموضوع تناول الغنائم في غزوة الخندق."
      },
      {
        "id": 23,
        "division": "arabe",
        "question": "أي غزوة تم تنفيذها للتصدي للهجوم المفاجئ للقريضة؟",
        "matiere": "غزوات النبي محمد",
        "answers": [
          "غزوة بدر",
          "غزوة أحد",
          "غزوة الخندق",
          "غزوة خيبر"
        ],
        "correctAnswer": "غزوة بدر",
        "explanation": "تم تنفيذ غزوة بدر للتصدي للهجوم المفاجئ للقريضة."
      },
      {
        "id": 24,
        "division": "arabe",
        "question": "متى وقعت غزوة خندق؟",
        "matiere": "غزوات النبي محمد",
        "answers": [
          "السنة الثالثة للهجرة",
          "السنة الرابعة للهجرة",
          "السنة الخامسة للهجرة",
          "السنة السادسة للهجرة"
        ],
        "correctAnswer": "السنة الخامسة للهجرة",
        "explanation": "غزوة خندق وقعت في السنة الخامسة للهجرة."
      },
      {
        "id": 25,
        "division": "arabe",
        "question": "أي غزوة تم تنفيذها لاستعادة ما سلب من الغنائم في غزوة مؤتة؟",
        "matiere": "غزوات النبي محمد",
        "answers": [
          "غزوة بدر",
          "غزوة أحد",
          "غزوة الخندق",
          "غزوة خيبر"
        ],
        "correctAnswer": "غزوة مؤتة",
        "explanation": "تم تنفيذ غزوة مؤتة لاستعادة ما سلب من الغنائم في غزوة مؤتة."
      }
,
{
    "id": 26,
    "division": "arabe",
    "question": "في أي غزوة حصلت معركة خندق؟",
    "matiere": "غزوات النبي محمد",
    "answers": [
      "غزوة بدر",
      "غزوة أحد",
      "غزوة الخندق",
      "غزوة خيبر"
    ],
    "correctAnswer": "غزوة الخندق",
    "explanation": "معركة الخندق حدثت في غزوة الخندق."
  },
  {
    "id": 27,
    "division": "arabe",
    "question": "في أي غزوة تم تنفيذها لمواجهة خطر النفاق في المدينة؟",
    "matiere": "غزوات النبي محمد",
    "answers": [
      "غزوة بدر",
      "غزوة أحد",
      "غزوة الخندق",
      "غزوة خيبر"
    ],
    "correctAnswer": "غزوة الخندق",
    "explanation": "تم تنفيذ غزوة الخندق لمواجهة خطر النفاق في المدينة."
  },
  {
    "id": 28,
    "division": "arabe",
    "question": "في أي غزوة تم الانتقام لمسلمين قتلوا خلال غزوة مؤتة؟",
    "matiere": "غزوات النبي محمد",
    "answers": [
      "غزوة بدر",
      "غزوة أحد",
      "غزوة الخندق",
      "غزوة خيبر"
    ],
    "correctAnswer": "غزوة مؤتة",
    "explanation": "تم الانتقام لمسلمين قتلوا خلال غزوة مؤتة في غزوة مؤتة."
  },
  {
    "id": 29,
    "division": "arabe",
    "question": "في أي غزوة استشهد زيد بن حارثة؟",
    "matiere": "غزوات النبي محمد",
    "answers": [
      "غزوة بدر",
      "غزوة أحد",
      "غزوة الخندق",
      "غزوة خيبر"
    ],
    "correctAnswer": "غزوة مؤتة",
    "explanation": "زيد بن حارثة استشهد في غزوة مؤتة."
  }
,
{
    "id": 30,
    "division": "arabe",
    "question": "في أي غزوة حدثت معركة أحد؟",
    "matiere": "غزوات النبي محمد",
    "answers": [
      "غزوة بدر",
      "غزوة أحد",
      "غزوة الخندق",
      "غزوة خيبر"
    ],
    "correctAnswer": "غزوة أحد",
    "explanation": "معركة أحد حدثت في غزوة أحد."
  },
  {
    "id": 31,
    "division": "arabe",
    "question": "في أي غزوة فتح الخندق؟",
    "matiere": "غزوات النبي محمد",
    "answers": [
      "غزوة بدر",
      "غزوة أحد",
      "غزوة الخندق",
      "غزوة خيبر"
    ],
    "correctAnswer": "غزوة الخندق",
    "explanation": "فتح الخندق حدث في غزوة الخندق."
  },
  {
    "id": 32,
    "division": "arabe",
    "question": "في أي غزوة حصلت معركة بدر؟",
    "matiere": "غزوات النبي محمد",
    "answers": [
      "غزوة بدر",
      "غزوة أحد",
      "غزوة الخندق",
      "غزوة خيبر"
    ],
    "correctAnswer": "غزوة بدر",
    "explanation": "معركة بدر حدثت في غزوة بدر."
  },
  {
    "id": 33,
    "division": "arabe",
    "question": "ما هي آخر غزوة شارك فيها النبي محمد؟",
    "matiere": "غزوات النبي محمد",
    "answers": [
      "غزوة بدر",
      "غزوة أحد",
      "غزوة الخندق",
      "غزوة خيبر"
    ],
    "correctAnswer": "غزوة تبوك",
    "explanation": "آخر غزوة شارك فيها النبي محمد كانت غزوة تبوك."
  }
  
    
]  